日本「夫妻別姓」政策觸礁

女性政策計劃出爐 「夫妻別姓」表述遇阻

日本政府周五（25日）在內閣會議敲定今後5年女性政策計劃，但顧及自民黨反對派，當中焦點可選式「夫妻別姓」表述被刪。至於起用約30%女性擔任管理人員的目標，亦由2020年延遲至「2020年代盡早時期」。
由於日本大多數女性婚後會繼續工作，無法使用婚前姓氏恐為生活帶來不便，但「夫妻別姓」的主張後來被自民黨反對派修改。新的表述僅寫明，「具體的制度安排將在關注國會討論動向的同時，也考慮司法判斷做進一步討論」，同時還加入迎合反對派主張的表述。
針對起用女性問題，日本政府2003年提出，處於領導地位的女性佔比到2020年至少達約30%的目標，惟此次計劃延遲實現期限。首相菅義偉在官邸召開的男女共同參畫會議上表示：「將力爭實現把女性的意見充分反映到政策之中、處於領導地位的人在性別上無差距的社會。」

連登班女權冚家剷呢？香港女權班狗雜種呢？
唔出聲嘅？

尊重日本社會選擇

我同日本人結左婚，老婆冇跟我性

日本仲唔妥善解放女性勞動力
點應付少子化呀
唔通真係剩係靠拍av咩

唔結婚咪唔洗跟老公姓囉

即係原本就唔一定要改?

同外國人結唔洗改

唔知香港有幾多人知
亞洲來講 香港男女係最平等

香港根本係女權過大

呢個真，溝過台妹架妹真係返唔到轉頭
想幾大男人都得

你個打把仔又唔改你老婆姓？做個稱職日本人呀，你都唔想你d仔囡有個中國姓，係學校比人排

其實我唔覺得日本政府仲係有效率，樣樣政策都唔湯唔水咁，又谷唔到出生率，又唔解放女性勞動力，又唔多想開放移民。好似樣樣野逼埋黎先做少少，行一步，退兩步咁。

星加坡？

得啖笑巴打咁興做乜

缺少坂本龍馬呢種人

講笑姐

你啲講笑都幾唔好笑

其實可能全球最平等
鬼妹過份feminism反而變顯得入面好脆弱

香港班女權同連登班女權
連屁都唔放一個
虛偽到呢屌你老母臭閪

坂本龍馬死得太早

香港嘅"平等"係工作上當女人係男人
勞役你唔駛睇性別
又唔鼓勵生育

佢自己都唔想改?

要限制柴犬增長過快

應該係男方要改姓喎

除非係日本已有既姓氏 或者無入藉

緊係唔係啦

我有嫁左比鬼佬既日本妹朋友係跟鬼佬性
我自己入左藉但同老婆都係分開姓

其實現代人對祖宗同血緣關係都咁唔重視，好地地改黎做乜

跟中式姓式太柒，侮辱左日本妹
Eg. 陳加奈子

笑左，師兄好勇

驚下一代係學校有麻煩

係 我係度，一直關注事件。

同香港差唔多啦
坡妹仲惡過港女

關注？含撚啦你

香港人就係鍾意睇唔起自己
我覺得中文姓氏靚過好多日文姓（例如：田中，山下）

亦都識日本妹嫁左比大陸人之後改姓王
自已本身揸外國護照所以official name係冇漢字
我老婆都懶得改過晒護照車牌信用卡既名所以冇改

你姓高朝？

早兩日新聞先講有對夫婦
因為唔想改姓，但又要維持婚姻關係去拎津貼
所以每年年尾入紙結婚，年頭就離婚

香港係全世界最「男女平等」添啦
你搵第到勁過香港比我睇

香港直頭係重女輕男 女人地位高過男人 唔打得唔話得 男人完全冇尊嚴 不過都怪港男太撚廢
幾多啲女人當街打男朋友

已經遇過，不過都係去區役所整返張婚姻証明就得

唔好笑囉

有咩問題
唔通女人可以做少D野

咁都好驚
會唔會太冇自信

以為係日本人嘅傳統
即係一般女人結咗婚會想改咁

Sbt 同學仔見個細路係漢姓就排9佢

你老婆叫疊喜

緊係唔想跟你姓

（歐美及香港女權婦團無哂聲氣）再有人闖神廟失敗 犯禁婦遭家姑棍毆

【香港女權婦團無哂聲氣系列3】體壇MeToo 5名滑冰女選手指控教練性侵

【香港女權婦團無哂聲氣系列4】沙特app監控女性行蹤

【香港女權婦團無哂聲氣系列 5】沙特姊妹欲逃往墨爾本受阻 滯留香港5個月

【香港女權婦團無哂聲氣系列 6】向女權分子施以水刑及電刑 王儲親信監督過程

全部post都係我開嘅，
我怕條撚呀？

唔鼓勵生育都冇問題?
勞役男女都有問題

姓林冇呢個問題

咁你都講得出 女人做乜都係雞喎

硬係要咁講既話
嫁比外國人已經係反傳統，亦唔係一般女人啦

唔關男女
而係老闆唔應該咁閪

但林好似唔俾你叫はやし
要叫リン
都係會穿煲

（歐美及香港女權婦團無哂聲氣）再有人闖神廟失敗 犯禁婦遭家姑棍毆

【香港女權婦團無哂聲氣系列3】體壇MeToo 5名滑冰女選手指控教練性侵

【香港女權婦團無哂聲氣系列4】沙特app監控女性行蹤

【香港女權婦團無哂聲氣系列 5】沙特姊妹欲逃往墨爾本受阻 滯留香港5個月

【香港女權婦團無哂聲氣系列 6】向女權分子施以水刑及電刑 王儲親信監督過程

關注？你去含撚啦冚家剷女權狗雜種。
咁多單女權被打壓，你關注？做左咩嚟呀撚樣？

真係懶得理你

連登咋嘛 呢啲圍爐區都計?

女權撚，躝出嚟，吠兩句啦，唔係好無面㗎

你老婆點跟你性，變性人？

咁感情嘅嘢好難講嘅

明明男人都可以跟女人姓
又或者男女一齊改個新姓
何來性別歧視

同有戶籍嘅人結婚先要改
外國人冇戶籍

兒登真係兒登
打錯一隻字都咁多on9仔衝出黎認叻

對吾住羅

柴田妹
月野兔兔
西摩西陵
鄧鏡波
DCP-J105
AndyH
Whitegy

躝出嚟啦

其實係咪得我哋先officially唔跟對方姓
戴卓爾夫人都係跟老公姓戴卓爾

同埋好似唔關一定要跟男嗰個姓
係睇 嫁 定係 入贅
邊個入邊個嘅籍

一直關注事件。

今次 Slut walk 呢？

In Pictures: ‘A long way to go’ – over 100 people march in Hong Kong’s annual SlutWalk against sexual assault

印度女人唔比入神廟，唔理。
卡農被追殺，唔理。
南韓女運動員被性侵犯，唔理。
沙特兩姊妹著草到香港，唔理。

A long way to go
真係唔知go左去邊到

大家都幾悲觀
其實真係有一下代既話
混血兒呢個身份係佢一世要面對既問題
我覺得冇必要隱瞞
何況我老婆冇跟我姓姐，小朋友可以跟我老婆姓嫁嘛

認清楚班人嘅嘴臉喇

香港女權婦團 = 假道學假仁假義偽君子

含撚啦你屌你老母

嗱，認清楚班人嘅真面目啦。兩個字，無恥

港式係加埋老公個姓
例如：林鄭

香港台灣有「林鄭」呢啲不中不西嘅閪姓

民國傳落嚟, 唔係港式

係香港，女權根本係過份！

聖誕，拍拖週年，佢生日，自己生日，結婚週年，情人節

數一數，每年都有六個難題要諗

印度女人唔比入神廟，唔理。
卡農被追殺，唔理。
南韓女運動員被性侵犯，唔理。
沙特兩姊妹著草到香港，唔理。

連登女權 = 笑話
“關注”，你去含撚啦屌你老母

我有一把矛叫男女平等
我有一面盾叫Lady first

只係叫「林鄭」
身份證文件都無改

叫 冠夫姓
類似以前死Q咗個墓會寫林門鄭氏

上有政策下有對策

其實我覺得都幾特別
呢種都算係獨特既文化黎

我仲記得我結婚果陣
老婆女家果邊全人同姓
我呢邊就得我呀媽唔同姓
日本人都會好其點解我媽冇改姓

六體投地

柴田妹：一直關注事件
月野兔兔：一直關注事件
西摩西陵：一直關注事件
鄧鏡波：一直關注事件
DCP-J105 ：一直關注事件
AndyH ：一直關注事件
Whitegy ：一直關注事件

咁我覺得唔改姓係忠於自己嘅原生家庭
唔係話結咗婚就同原生家庭互不相干
始終你身上嘅血就係來自父母
同老公/老婆無關
個名又係父母俾嘅

而且一結婚/離婚
甚至跟阿媽改嫁就要改姓
真係好鬼麻煩
證件啦（我估應該要俾錢搞）
周圍嘅人對自己嘅稱呼啦

不過呢啲都係我作為香港人嘅睇法
始終日本人個社會就係結婚就要是但一個改姓
唔改對佢哋嚟講先奇怪

鬼妹feminism得個樣，分分鐘調番轉打爛女人飯碗

而家要加多一隻女權狗雜種，叫家畜世界

人呢？
日本政府高層女性得30%咋喎？
喂，唔去拉橫額，聲討日本吖嘛？

千其唔好，我投降啦

乖啦，女權狗閪，返屋企食屎啦

Yes Sir, 以後我會多啲關注事件。

點解唔可以叫はやし
明明都係一樣漢字寫法

而香港男女工作上嘅「平等」係因為請外傭返嚟

日本人傳統係夫妻別姓
係明治維新之後學歐洲人先變咗夫妻同姓

你確定外國人唔使諗？

沙特姊妹欲逃往墨爾本受阻 滯留香港5個月

兩姊妹著草滯留香港五個月，
請問呢五個月入面，連登女權同香港女權班冚家剷做過咩野嚟呢？

Slut walk呢？
計劃緊定還是關注緊？

Long way to go ? Go 左去邊呢請問？

沙特女人唔係女人？
沙特女人無權擁有應有嘅權力？
成班假仁假義假道學偽君子
兩個字 = 虛偽

連登女權，香港女權，
你地去仆街冚家剷死啦屌你老母臭閪

嫁俾外國人喺雙方同意下就可以選擇唔改
但如果男方執意要女方改 女方都係要改

Ching
即係漢姓+訓讀？

柴田妹
月野兔兔
西摩西陵
鄧鏡波
DCP-J105
AndyH
Whitegy
家畜世界

躝出嚟回應啦屌你老母

all women are equal but some women are more equal than others

毒撚式笑話係咁

日本女人嚴重同工不同酬
又因為女人結婚後要照顧仔女甚至做全職主婦個d傳統思想
搞到d女人根本唔敢做野，一係就唔返工
成堆貧窮人口都多數係女人
唔搞掂個文化無可能推到呢堆野

日本韓國真係
女人賤過地底泥
職場同家庭都完全冇地位

佢傳統d老者為尊+大男人+排外族觀念太根深蒂固
成班市民連官員根本自己都睇唔起後生仔/女人/外國人
就算推到政策都唔見得有人跟

即係外國人>Ching chong

三文魚好尊重女性

其實唔係
日本政府啲政策研究幾有前膽性 可以去睇吓啲咩IT產業白皮書乜乜柒柒個啲
可恨嘅係呢個垃圾國家垃圾民族嘅劣根性唔容易有人行得快過人
人人都知道社會有問題
人人都會日常討論社會問題
但係基因不容許日本人解決社會問題

係全世界好無

嗱，燒山有樣嘢講得好岩

職場女性，生BB成本愈高，出生率會愈低
生完要搵人凑BB架，華人鍾意凑孫
但其他文化唔一定

有廉價家傭就可以釋放 高學歷凑B婆
賓賓、印賓、南美賓
賓又開心賺外匯
回家鄉買樓，經濟得以發展
咁先係雙贏

最好有凑B機械人，好似巧手先生咁

其實日本女人婚後就業率同香港差唔多
都係～60%左右

唔跟老公姓咪唔跟老公姓囉
有自主權
香港最主要有頭有面的老女人先會冠夫姓
你老母都唔會身份證加老公個姓
又唔見港女死？

日本政府管理層得30%女性。

如果香港班女權婦團真係出聲聲討的話，
日後被日政府列入黑名單，無得入境，無得去日本旅行，無得賞櫻花，無得浸溫泉，無得去北海道滑雪，無得FB ig打卡，咁點算呀？

連登班女權偽君子衣冠禽獸心諗：唉，日本政府高層得30%係女性，日本女人嘅應有權力，其實都係唔關我事。我都係一於平時 “關注” 下，“留意” 下就算。Yeah ，計劃通。
得左

連登女權 + 香港女權 = 笑話

真，賽車女郎單嘢聽幾多次都想笑

幾年前有個地方嘅賽車賽會ban咗賽車女郎，因為班女權話物化女性。之後俾班女models屌返轉頭，因為佢哋係鍾意show off自己身體嘅美同自願嘅。

最令我不解嘅係，女權唔係講身體自主咩？例如一個女人鍾同人搞嘢就要俾人屌臭雞，咁屌係唔合理，因為my body my choice ，相信冇人會反對。

但人哋models自願去做賽車女郎，好鍾意自己身體嘅美，願意展現自己身體嘅美，都係個女性嘅個人選擇。但班女權反而就ban鳩人咁唔係同身體自主有矛盾咩？

最後model又屌佢地，睇女嗰班男人又屌佢哋

真呀。冇左外傭成個香港會停頓都似。

日本夫妻別姓會係遲早嘅事
阻擋唔到文明向前行

睇下政府文職就知女人當道

呢個我都想知
日本比唔比改漢字訓讀?
例如本身我個名有個月字
但又想好似夜神月咁將個月改做讀light
得唔得?

連登女權好忙。係教育到連登仔女人唔係雞前都唔得閒做其他野。

香港人姓太撚柒

顧及自民黨反對派 「夫妻別姓」表述被刪
其實即係維持婚後冠夫姓政策?

句子有n重否定好難睇

大家請大力正皮此留言

因為日本戶籍同社會福利制度都係行「家庭」為單位，同姓係其中一個定義「家庭」嘅因素
當然你可以問點撚解唔同性就唔可以係家，事實上明治之前又平民真係冇姓氏
簡單只可以講係今日現代日本社會對家庭嘅概念係同姓氏綁埋
改姓之前首先係要改革家庭概念同戶籍、福利制度，否則只係捉蟲入屎忽

之前有套戲講選美都係呢類題材 話選美物化女人
不過佢加埋種族元素 應該幾值得思考
利申見過trailer only

理論上可以，但如果太奇怪or粗口，登記果陣有權ban你
寫獅子讀lion，呢單都係好出名嘅きらきらネーム

日本改名可以好癲
癲到係可以字面寫陳大文，但係讀李小明

香港都得
中文同英文完全冇關係都改得

13個女權撚駁唔到就負皮

自己睇啦

日文歌詞都可以係咁, 漢字寫太陽, 讀做hikari

real

估唔到日本都係女權咁落後既國家

咁中國人原本叫"林俊"
改番訓讀 はやし しゅん 咪得

亞洲黎講香港同台灣簡直係領先地位
最差係唔係韓國

未聽過有人咁做，但我覺得未必得，因為外國人登錄會睇到你個名拉丁字母拼音，呢種明顯係玩野嘅應該唔會俾

即係中國人去到日本冇得變番日本讀法?
即使本身唔改任何漢字, 本身個名已經好日本都唔得??
但日本又比改姓wor, 果個鐵人料理廚師個老豆陳建文都改做東健文

歸化左唔同講法，你係直情要改成日本名
咁你姓林，真係可以改讀はやし
個問題係漢字本位，定發音本位嘅分別，不過都唔會改變實際上你根本係改左姓嘅事實

戇鳩
到女權出聲嗰陣你咪又係叫人縮返入老母個西度
如果你係關心呢件事既話
你自己已經係女權啦
問問問 問你老味

強姦 性騷擾 情殺
香港男人受害人追得上女人未?

真係全球最男女平等
其實全世界女人地位都係低。。。

歐洲美國日本韓國都大男人主義
中國北韓更加唔使講直頭重男輕女
非洲嗰啲直頭當女係蝕本

台灣叫第二平等

傳統嘅嘢 一改就乜都冇

同男女平權有咩關係？
女權撚真係唔撚用腦架喎

秒

唔只啦咪玩啦清
公民權利真係完全一樣喎
社會地位就女仔感覺高啲，
因為男仔要gentleman，
但香港男仔感覺似阿四

香港亦都唔興大男人主義
屋企地位男女平等

“傳統上也指兩性應享有平等的公民權利，在政治、經濟、社會和家庭中應受到平等對待，反對性別歧視。性別平等是《世界人權宣言》的目標之一，其目的是營造性別平等的法律和社會環境，例如民主活動和確保同工同酬。具體實踐中，性別平等的目標是使兩性在整個社會生活中平等對待，而不只是在政治、工作或其他政策規定的領域。”

同男女平等有撚關係咩
痴線

你真係戇鳩
唔好坐住個腦你就會知

仇女撚真係無腦

起起底就知咩料

紐時：選舉舞弊幾無實證 真相就是不敵謠言

11 個證明你就是個男權主義者（Men’s Rights Activist）的跡象

【美國大選有舞弊嗎？最新狀況更新】

全美五十州的州務機關都已經正式認證選舉開票結果，最終選舉人票的比數是306：232。

喧既話呢個世界唔需要進步
傳統應該係值得保留既保留
不合時宜既就淘汰

大佬男姦女唔係因為男女唔平等
而係生物學本來男係好色啲咁解

即係你覺得男人睇女人唔起去姦佢
定精蟲上腦姦佢

台灣有人用動物性黎合理化男人性侵
成個社會插到飛起 大把男人都插
香港班垃圾男人仲落後過台灣

原來男女平唔平等就係睇唔睇得起女人咁撚簡單
成個連登啲男人都睇唔起女人架啦

歐美別咗未？

少啲上連登啦
戇鳩閪

有人合理化性侵咩？

reading拎乜？
睇咗好耐先明原來話緊我合理化性侵

戇鳩閪

姓飢渴

鬼婆結婚都跟老公性 唔明有咩問題
文化唔同姐

同你解釋你都唔撚明架啦

Push

吓我問完你
你唔答避咗你仲好意思𢲡返渣沙
死傻閪

問你呀
香港強姦係因為好色定男女不平等
智障臭閪
火到嚟

同女權有乜關係

弱智無藥醫
可憐

榮生你好

你咁樣鋪出嚟 你咪連登嘅女權撚囉

仲要黑肉，不了港女起碼黃肉

關乜撚事
你戶籍點寫就點架啦 證明雙方係家屬關係唔係靠個姓 係靠文件證明
求search已經搵到
你去繼承老竇老母啲遺產都係去申請張戶籍登記副本
香港黎講即係去show返張出世紙畀人睇

而家問題係法律規定左夫妻一定要同姓
係法例過時&侵犯人權嘅問題

到時女性同工同酬就會比較
睇唔起收入少嘅男人
到時咪仲少子化

又多個弱智低能白癡

我擺明反女權，所以先屌女權班狗閪係虛偽嘅仆街冚家剷。

我屌女權，竟然被人話我係女權一份子

我如果係尊重你老母，我會唔會稱呼你老母係雞呀？低能弱智白癡仔

你老母生你出嚟，原來無腦，真係可憐
唉，你呢隻女權狗閪

激烈的海膽

日本社會基本單位係 世帶，即係家庭，但唔係純粹指我地concept 嘅人際關係
日本嘅社會性係會不斷問你所屬，細個係學校，大個就公司，咩都唔係就屬於家庭。於是係用單位性質去決定個人嘅社會屬性，個人唔under某個組織就好難生存。
日本社會學基本概念

你入藉 永住 定外國人登錄

咁唔同講法
歸化根本係要求改成日本名
外國人登錄，甚至永住都應該唔會俾你咁玩

靠拍GV

亞洲玩唔起呢樣野
俾佢地女權
遲早變埋港女咁

我初初都咁諗，但自從同19年後，女人都上前，我又覺得，佢哋絕對對得起自己係香港中既身分。

嗰個新宿案內人李小牧
都係用原本個名歸化叫りこまき
我估只要個姓名係漢字表有就應該用得

一係加字或者拆開個姓
eg 張+本 harimoto
好似果個乒乓球手張本智和

d 女人都中意跟夫姓喎

我覺得幾正, 成家人用同一姓真係似家人, 女既又真係似下嫁

因為跟咗送外賣條友姓？

追求男女平等但又無視女人本身係社會已經有優待呢一點
如避難時都會有婦女同小孩優先
鐵達尼就係咁班男人死撚哂, 又唔講?
男人要上前線打仗,女人唔使被召(大部份)
男人下下要去死咁撚慘仲好講

根本喺香港
男性已經係原罪

以前就係，女權越高出生率越低，女權越低出生率越高。

但而家個環境唔同咗，結左婚都唔敢生，生既最多生兩個，同女權高低冇關係！

所以好多日本女女都做雞，由其係學歷唔高嘅女仔。賺得多過佢地返工好撚多

成日淨係向錢看真係香港社會特色，人地尊重自身文化同傳統係好事。

點入的

講你本人？

但日本政府一直想解決出生率低嘅問題
時代唔同 又要死守傳統文化 但又要女人肯生仔，冇與時並進嘅機制係唔掂
日本女人地位係發達國家黎講年年第尾

On9當有趣

講又講唔到理據出黎
喂兩者有咩關係啫 唔好避啦

真係勁多キラキラname

你有冇聽過Hillary Clinton呢個名。

一家人個姓都唔一樣仲係一家人咩
叫老公跟老婆姓唔得？
用扭曲既方法解決唔到問題架

Btw 跟日本老婆姓有著數（稅，住屋津貼，育兒津貼） 同埋用外國姓加佢稅，用錢黎諗比較好

行為

叫老公跟老婆姓就解決到
法律只要求同姓但無話一定要跟老公姓

下，歐美國家已婚女性改夫姓好common， 係常規…
係香港臺灣先唔會改姓

唔止日本
好多西方國家例如英美，結婚後女人都要跟老公姓
而且唔係法例，而係大部份女仔自願改

其實係息息相關，女權一抬頭，就連帶好多野都令啲女人覺得男人服侍佢地係老撚奉...

同姓先係一家人呢個觀念都幾old school

我同我老婆唔同姓係日本生活其實乜問題都冇
亦都唔會有所謂既著數

乜都用錢黎諗真係華人陋習黎

我諗佢係指日本人同外國人結婚可以唔洗改
識個嫁香港人嘅日本妹 佢話唔洗改姓不知幾開心

其實香港都係表面開放實際保守
對比下兩邊女人婚後就業率其實日本同香港數據上係差唔多，日本女人冇一般人刻板印象咁極端
所以港女唔好成日話日本妹婚後唔做野，因為其實你迴力鏢緊自己

其實要改姓好麻煩，現代社會改姓既實際意義又唔係特別大

睇下咩地區啦，大城市既女性多數都要做野，最多生B果陣抖兩三年專心照顧小朋友 （日本唔興交比上一代照顧）

但其實二三線地區，生活比較簡樸，女性結婚後唔做野/淨係做兼職既人我都識唔少

我是阪本我最屌

柴田妹 2年時間交到貨未

柴田b已經好耐冇出黎啦

咁香港唔做野既女人我都識唔少，基本上我身邊d嫁左人既都唔做野，最多打份風流工
香港同日本個女人婚後就業率都係約60%

月野兔兔係父權西黎
覺得男人應該養女人

香港女權笑話黎嘅

日本工作文化唔大改就改唔到啲基本問題
講真全世界都無咩女人可以俾上司當狗咁屌

梗係啦 中文嘅姓容不易俾人當支那人
一定唔跟

未歸化但改到個讀音係訓讀，呢樣我真係冇聽過人咁做
係因為唔俾定只不過冇人試就唔知
但依日本制度守舊程度黎講，唔俾嘅機會都幾大
我試過搞定期券，登錄名果陣俾個JR職員質疑我個名點睇咁讀，拎埋銀行卡證明係同一讀音都唔俾，最後大家妥協用英文

日本妹真係冇得輸

你確定你真係佢老公？

歸化左應該會唔會玩法

鍾意跟咪跟唔跟咪柒就囉
搞咁撚多無謂問題

得冇自信既香港人先會有呢種諗法
現實都有巴打既日本老婆跟左巴打姓

其實真係個人取向，
改左日本姓唔代表你就係日本人，高尚啲
同時日本人改漢姓既話
佢係日本人呢個事實唔會因為結婚改姓後有任何轉變

仲有件hjarta
最叻就係撻堆英文term 扮勁

大叫一聲：幹你娘，吞下去～

正到

正解

仲想做國際金融中心 食懵佢
大日本帝國已經覆亡

我話你無腦呀臭閪

老公跟女家姓都有不過唔多

邊洗大叫
台妹自動波吞完Lam乾淨

女權撚，可能冚家剷死撚左掛

連登代表唔到香港
夠大把人做狗公啦

我offical 名得羅馬字，歸化既話唔知可以點玩😂😂😂

港女係加強版台女

日本政府高層女性得30%咋喎？
唔係50/50%喎
唔係一半男一半女喎
唔係男女平等喎
日本政府帶頭歧視日本女性喎

連登女權班狗閪偽君子岳不群呢
俾我鞭到入哂肉，見哂血，唔敢蒲頭呀？
去聲討日本政府吖嘛？撚樣

屁都唔敢放一個，靜雞雞帶低個負皮就算，
真係好撚可憐

條臭閪做左野再講啦

港女有咩問題
我識開果班港女都好好喎

Ching講多啲

如果講亞洲最差一定係東南亞個堆

AV直情係惡化少子化啦

咪逼人啦，未諗到啊

原來係架妹 以為台妹

仲有陪酒女
但生活太苦悶又會將陪酒同賣身既錢用落男公關度
之前日本有節目講過呢個生態
成個社會都好病態

東亞真係唔少呢啲十九世紀二十世紀頭西方抄返嚟、而家西方人都開始唔撚理、但自己就死攬住嘅所謂傳統

單純因為人哋後生、女人、外國人就睇唔起人呢啲唔係叫文化，係叫冇文化

好似佢哋咁咪冇難題要諗

日本人自己野關香港春事

你離哂題

港女直頭霸權有二千個俾意大利商人港男得條毛

通常女權越高出生率越低
日本兩樣都低

見到張圖，見到你老母老豆咁樣被人處決
我非常高興

出生率東亞最高

上次香港女權婦團嘅 slutwalk 係響應美國嘅#metoo 運動。

係啦何。美國嘅metoo運動，係美國人嘅事，香港嘅女權婦團，響應嚟做乜呢何？

Ching，唔該你回應一下，如果你仲有膽的話

美國搞 metoo 運動
香港嘅婦團女權就響應，2018年搞 slutwalk

印度呢？
沙特呢？
韓國呢？
日本呢？
當地女性權力被打壓，香港班女權呢？做緊乜野？

“留意”緊，還是“關注”緊？
扮睇唔到呀？
零行動，咁就唔好叫自己做女權啦，屌你老母臭閪食屎狗

連日本人自己都無聲出
外人點出聲

大把中國人移民過去啦 愈嚟愈多添

你講尊重本身文化、傳統呀嘛
而家就係講緊佢哋有啲傳統係建基於唔尊重群體部分成員嚟維繫，唔見得係好事
少子化亦唔係純經濟問題，你一下跳去話人一味向錢看就真係離題喇

由細到大都喺個pool入面潛移默化，好容易就合理化個唔合理嘅制度
日本人唔係冇出聲，而係出聲嘅日本人被排斥，想改革嘅人好少會去到權力核心
今年河野廢印鑑，黨內一樣有人講係日本傳統文化

日本官僚主義階級觀念咁重，政府有乜可能有效率？
唔係日本人本身守規矩嘅觀念根深蒂固個個都硬食前人嘅規矩唔會出聲屌，一早已經爆煲啦

係，唔好變自私廢老
印鑑根本係白痴制度
因為要打印鑑，所以一定要紙本，於是一定要fax
部電腦放喺到嘅作用就係連去printer，再唔係連電腦都慳返直接手寫

我住過好多年，我research係研究日本
我就係覺得將自尊建立係過時嘅制度上先係多鳩餘，廢老就係咁形成
啲極端右翼就係下下將改革shift到去日本民族要滅亡，日本先會到今日要消費年輕世代嘅生命去維持明顯唔撚work嘅制度

社會制度美學化浪漫化，呢個就係右翼嘅毛病
社會制度唔係藝術工藝，唔需要用民族傳統去量度
制度係以人為本，當制度處理唔到當世事務，唔係服務民眾，制度就需要變
為左維持制度嘅特殊性同自己嘅優越感，犧牲年青世代嘅精力時間去填補制度嘅不足，呢啲就係廢老

喺所有資訊都電子化嘅年代堅持用印鑑就係例子
今日已經可以用電子簽，email溝通，節省大量人力時間
年頭個個都wfh，但為左要打印鑑，所以要返公司，呢啲就係用人命換制度
印鑑呢啲留返做傳統工藝，有興趣畫水墨畫再自己買返玩

我就唔知你係邊度睇番黎話日本睇唔起人係傳統文化
你可以提供資料以供參考

呢種思考方向係好廢老，你真係自己要自省下
汽車被發明果陣嘅馬車同養馬行業
印刷技術被發明果陣嘅抄書員
steaming service被發明果陣嘅CD業
新技術出現，舊技術就要退場，新事物出現，就要用新制度去frame
將技術制度過份浪漫化，結果就係本末倒置，用人去就技術制度
感性應該係留黎關懷人，思考點樣解決問題，令人唔做受咁多苦
而唔係去關懷技術同制度，令人受苦咁去維持

你用整體文明史去睇，無數嘅工藝已經退過場
你會唔會可惜草紙同羊皮紙業，所以反對用工業用白色A4紙？

metoo個時，有個日本女記者出左黎控訴，不過日本搞唔起個運動

收嗲啦傻閪

唔會完全淘汰，只會變成另一種意義地存在
汽車出現，馬都冇被完全淘汰，只係使用地方唔同左，冇咩可惜

首先係文化、傳統而唔係傳統文化，更估唔到就係日本歧視女人、排外、老害當道呢三樣，喺連登竟然都可以講到完全係老作
呢個post部分人，為咗你哋眼中嗰個好靚好獨特嘅日本，竟然會覺得日本啲後生應該preserve呢種殺子文化唔好改唔好咁多嘰咭，真係好撚癲

其實果個所謂嘅傳統，好多都係明治、甚至戰後先出現
例如呢單講夫婦同姓係日本家庭傳統，但明治前平民根本就冇姓
你要連埋世帶、核家庭，甚至戰後日本社會空間所屬區分，你先會明點解呢堆野咁難改變
根本要由概念上改革，先可以落到去呢啲支節上變動，否則一移就會大堆人撲出黎反

個人認為印鑑同電子化同簽名三者其實係可以共存

日本廢印第一步係停用認印，認印其實可以同電子印同簽名共存，冇話一定要完全廢除，反正認印都係一式一樣，Online用電子印照吸咪得，紙本你鐘意照吸印又得，畫隻龜又得

銀行印都一樣，用印鑑同簽名並行就得，鐘意用印咪繼續用印，唔鐘意用印咪改畫龜

係實印麻煩D，因為有法律效力，又係政府登記咗，廢咗到時要搵筆跡專家對簽名就麻鬼煩

反而我覺得廢印並唔係因為印鑑唔好，而係想借機剷走上世紀班昭和老屎忽思想

「因為傳閱文件要吸印而要用紙本文件」跟本唔係理由黎，電子文件一樣可以吸電子印/ 電子簽名，只係班泡沫年代入行嘅昭和老屎忽唔肯電子化，同樣情景用簽名問題一樣會出現，所以問題並唔係印鑑上，而係老屎忽身上

香港運輸署交牌費/ 續車牌又係咁，明明有網上服務upload文件上網就得，佢偏偏迫你要買電子証書先比你用網上服務，而家WFH又冇walk-in櫃台，搞到個個要印哂文件再連牌簿正本郵寄比運吉，寄失咗就GG，真心痴撚線

等運到
個個唔想強出頭
政黨門閥班老嘢離撚晒地
後生果班網上就兇狠
出嚟講嘢口窒窒
真係遲早唔聲唔聲俾班支那人吞撚埋

重要係每年要比錢續期嘅印鑑

所以錯並不在印鑑本身，而係老屎忽思想，老害問題係東亞真係好嚴重

每次講日本嘅另一面 唔了解日本嘅連登仔就會衝出黎柒
日本老害嚴重,勁過香港咁多,簡直係加速日本滅亡
成日係香港就話廢老死全家 點知廢老變左日本人就話叫好要保留 真係精神分裂
上年係池袋車死2母女個前高官廢老仲有人包庇
不過連登仔會扮睇唔到

首先，你離哂題，唔知「妻從夫姓」既傳統點解要同你講果三樣野拉埋一齊講。

其次，有人歧視唔代表係文化、傳統。香港有人西面，但都唔代表西面係文化、傳統。你攞多啲證據參考先有繼續討論意義，否則只係打稻草人。

100年前，日本平民連姓都冇呀
日本大部分社會制度都係戰後先造出黎，邊有咩傳統唔傳統

好多人都係睇左幾套日劇，去左幾次日本
就以為自己好了解日本

到真係有係日本住既巴打出黎講句公道說話
班兒登仔就衝出黎柒嫁啦

喺日本住都唔代表識社會制度文化歷史呢啲
香港人都唔係個個都識香港歷史文化

估唔到佢哋收左皮咁耐

下 又唔見你生個仔係跟老婆姓？

2021都黎緊
連登仔都係未識分父權紅利同女權
eg gentleman 明明係父權紅利

掛住女權名義r父權紅利果班真係早死早著

巴打
仔女會跟你姓
但名點改
日文名定係改番中文名？

二次元？

如果仔女會應該跟我老婆姓，
名就未諗，有機會係英文名就算

港男又扮受害者

ching 講野有point 到

現實: 香港家暴受害者中，女性受害者多過男性受害者5倍

兒登仔: 你唔好撚理，我哋港男先係受害者日日俾女人迫害

唉屌你老味又係嗰啲連女人都唔care既理想女權
咁樣我去信共產主義好過啦

連登仔向大家表現何謂真正男女平等:

你討伐港男就叻
沙特兩姊妹被父權打壓嘅時候
你做緊乜撚野呀柒頭皮？
你何年何月有討伐沙特咩？

（歐美及香港女權婦團無哂聲氣）再有人闖神廟失敗 犯禁婦遭家姑棍毆

【香港女權婦團無哂聲氣系列3】體壇MeToo 5名滑冰女選手指控教練性侵

【香港女權婦團無哂聲氣系列4】沙特app監控女性行蹤

【香港女權婦團無哂聲氣系列 5】沙特姊妹欲逃往墨爾本受阻 滯留香港5個月

【香港女權婦團無哂聲氣系列 6】向女權分子施以水刑及電刑 王儲親信監督過程

上面咁多個post
你敢面對咩？

女權做野多過你班日日係連登問人去咗邊嘅廢人啦

又有女手足俾狗性暴力，班女權撚去咗邊？

我只係問你一句：

沙特兩姊妹喺香港著草個五月嘅時候，
請問，你本人 on9learning我屌，期間做緊乜野嚟支持兩姊妹？

咁我係咪要問你反中共之前反咗北韓未？邏輯混亂到

駁唔到柒撚到

你乜都無做過嚟支持沙特兩姊妹，枉稱女權

你本人閣下，對沙特兩姊妹，零行動。
連登女權及香港女權，對沙特兩姊妹，亦係零行動。

無，就係無。
行動係零。

你無做過任何野，一個無字，好難講出口咩？

我只問你一句

有無做過任何行動嚟支持沙特兩姊妹？
有定無？

唔好講咩共產黨定北韓，你扯開話題。

我只問你一句：
有無做過任何行動嚟支持沙特兩姊妹？
有定無？

「On9learning我屌」

沙特兩姊妹嚟香港著草五個月嘅時候，你有無做過任何野嚟支持兩姊妹？
有定無？

好難答咩

廢人唔敢覆#329？

我只問你一句

有無做過任何行動嚟支持加泰同泰國？
有定無？

我問你有定無？
你總是扯去共產黨同北韓。

我問你有定無？

我無。

而家輪到你。請你回答我條問題

咩枉稱女權屌柒仇女撚等於女權？

你問我問題，我已經答左。

我問你問題，你由始至終都無答。
一係有，一係無。
一個字啫，你始終唔答。

閣下不斷扯開話題，我問你有定無，你扯到去北韓 共產黨 加泰隆尼亞。

Ok，明哂嘅
因為實情係：你當時係乜都無過

笑到仆街我從來無話過自己撐女權wo，我純粹笑鳩班雙重標準嘅兒登仔，同班明明自己乜都無做過，又日日突個龜頭出嚟問女權去咗邊嘅垃圾咋嘛，女權撚門檻幾時變到咁低

無你就縮返入你老母閪啦，仲話支持民主自由

你以為我會咁講？

我唔會，因為正常人都唔會覺得要樣樣做足，十全十美，先有資格去支持希望你可以自己思考下，唔好成日上連登問人去咗邊

日本姓 英文名 會唔會好怪？
定係而家日本開始興？

屌你老味，女權做緊野嘅時候你味又係呀叻上身睇唔撚到

你太唔了解日本仔

e 個文化係好野 而架 睇下香港就知 睇下男人幾慘

文明倒車就真

性別平等果d 咩野叫進步 根本係左派說了算

應該係結唔結到婚 就好似你講咁女權越高 越難結婚 但係生育就應該係經濟問題